COMPUTEX 2017：GALAX 焦點新品

HOF 繪圖卡、GAMER 記憶體、外接繪圖卡擴展盒
文: Cherry Kwok / 新聞中心

在一年一度的 Computex 台北電腦展上， GALAX 展出了旗下一系列最新產品，包括最新推出的旗艦繪圖卡 GALAX GeForce GTX 1080Ti HOF Limited Edition 、 GALAX GeForce GTX 1070 KATANA 繪圖卡、 GAMER III 代極光 RGB 記憶體、 HOF 記憶體以及全新推出的電競鍵盤滑鼠產品，更首次展出 GALAX GeForce GTX 1080 Ti HOF 水冷版。

GALAX GTX 1080Ti HOF 名人堂是 GALAX 最新推出的一款旗艦繪圖卡，在外觀設計上採用 HOF 系列一貫的純白風格，並在中央皇冠部分、外接供電口及視頻輸出接口均添加了 RGB 燈光，更在卡頂加入 HOF Panel 液晶顯示屏，會實時顯示包括頻率、溫度、驅動版本等繪圖卡資訊，玩家更可以透過

在性能方面， GALAX GTX 1080Ti HOF 內建 NVIDIA GP102-350 繪圖核心，擁有 3584 個 Stream Processors ， Base Clock 為 1645 MHz 、 Boost Clock 最高達 1759MHz ，搭配新一代 GDDR5X 內置記憶體，記憶體時脈為 11210MHz ，記憶體介面為 352Bit ，總容量高達 11GB 。隨卡附贈的支撐架也從液壓桿變成了 RGB 透明支架，連接繪圖卡後可實現同步變色，非常美觀。

本次展會是 GALAX GTX 1080 Ti HOF 水冷版的首次亮相，採用 8+8+8pin 連接、 16+3 相豪華供電，據 GALAX 表示 GTX 1080 Ti HOF 水冷版將成為 GALAX OC LAB 向世界紀錄發起衝擊的秘密武器。

GALAX GTX 1080 Ti HOF OC Lab Edition 水冷版

GALAX GTX 1080 Ti HOF 水冷版的 Base Clock 為 1569 MHz 、 Boost Clock 最高達 1683MHz ，同樣搭配新一代 GDDR5X 內置記憶體，記憶體時脈為 11210MHz ，記憶體介面為 352Bit ，總容量高達 11GB 。

GALAX 同時亦展示了單槽的 GTX 1070 繪圖卡「 GALAX GeForce GTX 1070 KATANA 」，其厚度僅 16mm ，特別用上 GALAX 的 RazorX 渦輪散熱系統，卡上的 RazorX 渦輪散熱器採用細密有致的銅散熱片及高效率均熱板，散熱器外罩上錯綜複雜的通風孔結合 I/O 背板上的小孔，可使運作時產生的廢熱更快排走。

GALAX GeForce GTX 1070 KATANA 繪圖卡，厚度僅 16mm

規格方面，「 GALAX GeForce GTX 1070 KATANA 」擁有 1920 個 CUDA Cores ， Base Clcok 為 1518 MHz 、 Boost Clock 為 1708MHz ，同時 GTX 1070 KATANA 採用 8GB GDDR5 256-bit 記憶體，總容量高達 8Gbps 。輸出介面則提供 1 個 DisplayPort 1.4 、 1 個 HDMI 2.0b 及 1 個 DVI-D ，最高支援 4096 x 2160 解像度輸出。

GAMER III 代極光 RGB 記憶體

GALAX GAMER III 代極光 RGB 記憶體

GALAX 亦有為記憶體產品推出全新產品，當中定位高端遊戲電競裝備的 GAMER 系列，新一代 GAMER III 產品延續 GAMER 系列的基礎，首次加入流動式的 RGB 燈效，並能夠同步 MSI 主機板的 MYSTIC LIGHT SYNC 軟件。

GALAX SNPR External Graphics Card Enclosure 繪圖卡外接擴充盒

除了主流繪圖卡及記憶體產品之外， GALAX 亦在 COMPUTEX 2017 大會上首次展示全新 GALAX SNPR External Graphics Card Enclosure 繪圖卡外接擴充盒，內建了 GTX 1060 繪圖卡及採用 Thunderbolt 3.0 介面，可為筆記本或迷你主機提供更強悍的圖形性能。

GALAX SNPR External Graphics Card Enclosure

個external graphic card 盒大部到成部mini PC 咁